\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры, Домашняя работа №2}
	\maketitle

\paragraph{Общие задачи}
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{12}
		\item 	Пусть $m,n \in \bb{N}$, тогда $C_{mn} \cong C_m \times C_n$, если и только если $gcd(m,n) = 1$. \\
			\begin{itemize}
				\item	$C_{mn} \cong C_m \times C_n \then \gcd(m,n) = 1$. \\
					Пусть $F \cong C_m, F = \groot{f}, H \cong C_n, H = \groot{h}, G \cong C_{mn}, G = \groot{f, h} $. \\
					Порождающий элемент G: $ id_g = (f, h)^{mn} = (f^{mn}, h^{mn}) = (id_f, id_h) $. \\
					Тогда $ lcm(m, m) = mn$, c другой стороны $lcm(m, n) = \frac{mn}{gcd(m, n)} \then gcd(m, n) = 1 $. $\blacksquare$ \\
				
				\item $ gcd(m,n) = 1 \then C_{mn} \cong C_m \times C_n $.\\
					Пусть $F \cong C_m, F = \groot{f}, H \cong C_n, H = \groot{h}, G \cong C_{mn}, G = \groot{f, h} $. \\
					Порождающий элемент G: $ id_g = (f, h)^{k} = (f^{k}, h^{k}) = (id_f, id_h) $. \\
					Тогда $ lcm(m,n) = k $, с другой стороны $ lcm(m, n) = \frac{mn}{gcd(m, n)} = mn \then k = mn $. $\blacksquare$ \\
			\end{itemize} 

		\item 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item	Докажите, что $\bb F_3[x]/(x^2 - 2)) $ \\
					$ \bb F_3 = \{0,1,2\}$. $x^2 - 2 $ не имеет корней в $\bb F_3$, и его нельзя представить как произведение многочленов $\bb F_3 [x]$ с порядками ниже,
						 $\then x^2 - 2 \in Irr(\bb F_3[x]) \then \bb F_3[x]/(x^2-2) $ - поле. \\
				
				\item	$ G = (\bb F_3[x]/(x^2 - 2))^\times $ \\
					$ G = \{ 1,2,x,x-1,x-2,2x,2x-1,2x-2 \} $ \\
					Порождающие элементы: $ x - 1, x-2, 2x-1, 2x-2 $ \\
					Пример: $ 2x - 2 $ :

					$$ (2x-2)^1 = 2x-2 $$
					$$ (2x-2)^2 = x $$
					$$ (2x-2)^3 = x-2 $$
					$$ (2x-2)^4 = 2 $$
					$$ (2x-2)^5 = x-1 $$
					$$ (2x-2)^6 = 2x $$
					$$ (2x-2)^7 = 2x -1 $$
					$$ (2x-2)^8 = 1 $$

					Подгруппы в G: $\st{1}, \st{1,2}, \st{1,2,x,2x}, \st{1,2,x,x-1,x-2,2x,2x-1,2x-2} $
			\end{enumerate}
		
	\end{enumerate}
\newpage
\paragraph{Вариант 2}
	\begin{enumerate}
		\setcounter{enumi}{10}
		\item 
			\begin{enumerate}[a)]
				\item	$\bb R^+/\bb Z^+ \cong \bb T$. \\
					$ G = \bb R^+/\bb Z^+ = \{r + \bb Z \,|\, r \in [0,1)\} $ \\
					\begin{tabular}{rcl}
						$f : G$ &$\longrightarrow$& $\bb T$ \\
					 	$r $ &$\longmapsto$& $e^{2\pi r i}$ \\
					\end{tabular}

				\item	$n \in \bb N, C^\times/\mu_n \cong C^\times $. \\
					Плоскость комплексных чисел делится на n секторов, и каждое комплексное число попадает в один из них них. \\
					G =  $\st{re^{i(\phi + \frac{2 \pi}{n})k} \, |\, r \in (0,\infty), \phi \in [0, \frac{2 \pi}n} $\\
					\begin{tabular}{rcl}
						$f : G$ &$\longrightarrow$& $\bb C^\times$ \\
					 	$re^{i \phi} $ &$\longmapsto$& $ re^{i \phi n}$ \\
					\end{tabular}
						
			\end{enumerate}
		
		\item $G = (\bb Z /16)^\times$. \\

			$ G = \{1,3,5,7,9,11,13,15\} $ \\
			$ F = \{1,7\}, F \cong C_2 $, т.к. $ F = \groot 7 $ \\
			$ H = \{1,3,9,11\}, H \cong C_4 $, т.к. $ H = \groot 3 $ \\
			$ G = F \times H \cong C_2 \times C_4 \then G \cong C_2 \times C_4 $ по теореме о прямом произведении. \\
		
		\setcounter{enumi}{14}	
		\item
			\begin{enumerate}[a)]
				\item	Пусть G - группа и $ p \in \bb P $, тогда $ |G| = p $, если и только если $ G \cong C_p $. \\
					\begin{itemize}
						\item 	$ |G| = p \then G \cong C_p $. \\
							$ |G| = p \then $ порядок всех элементов в группе равен p, так как p - простое \\
							$ \then $ любой элемент (кроме $id$) - порождающий \\
							$ \then $ G - циклическая группа $ G \cong C_p $. $\blacksquare$ \\
	
						\item 	$ G \cong C_p \then |G| = p $. \\
							$ G \cong C_p \then |G| = |C_p| = p $. $\blacksquare$ \\
					\end{itemize}
				
				\item	Пусть G - группа, тогда $ |G| = 4 $, если и только если $ G \cong C_4 $ или $ G \cong C_2^2 $. \\ 
					\begin{itemize}
						\item 	$ |G| = 4 \then G \cong C_4 \lor G \cong C_2^2 $. \\
							$ |G| = 4 \then $ порядок элемента может быть или 2 или 4. \\ 
							Если порядки всех элементов равны 2, то $ G \cong C_2^2 $. \\		
							Если есть элемент с порядком 4, то он порождающий и $ G \cong C_4$. $\blacksquare$ \\
		
						\item 	$ G \cong C_4 \lor G \cong C_2^2 \then |G| = 4 $. \\
							$ G \cong C_2^2 \then G \cong C_2 \times C_2 \then |G| = |C_2| \cdot |C_2| = 2 \cdot 2 = 4 $ по теореме о прямом произведении.\\
							$ G \cong C_4 \then |G| = |C_4| = 4 $. $\blacksquare$ \\
					\end{itemize}

			\end{enumerate}
		
	\end{enumerate}

\end{document}
